【周梓樂逝世 9 個月】《立場》記者採訪遭截查 被警要求致電同事以證明屬受薪員工

今日（8 日）是科大學生周梓樂去世 9 個月，《立場新聞》一名攝影記者在將軍澳採訪市民悼念行動期間，與另外兩名記者一同被警員截查。《立場》記者當時身穿反光衣，出示記者證和身份證後，仍被警員要求證明是「受薪員工」，最後更指示記者致電同事以證明身份。兩名同行記者最終被發限聚令告票，警員稱二人不是記者，「你哋行埋一齊呢，違反咗限聚令，淨係告佢哋兩個，因為佢兩個唔係記者，唔係度做嘢。」《立場》正就警方要求記者工作時出示「受薪證明」一事，向警方查詢準則和根據。

根據基本法,無論係唔係受薪都可以係記者
不過同恐怖分子講法律都無乜用

黑狗都有機會入埋制裁名單
MON PO狗你開咗崑崙銀行戶口未

班仆街識條撚

唔受薪又點？腐乳邱講既基本法無話一定受薪先係記者喎

識就唔使做毅進仔啦

繼續加速啦

狗糧單hi冰懵L

收到風30000被制裁不遠矣

cls ! 仆街黑警死全家

cls 證明有出人工 你地證明下智力有冇問題先啦